【山竹風災】港珠澳大橋人工島有冇損毀？《蘋果》航拍畀你睇

千億跨境基建港珠澳大橋通車在即，特首林鄭月娥今稱，港珠澳大橋及高鐵香港段，經歷今次颱風「山竹」仍安然無恙，從基建角度是經得起考驗，感到安慰。兩項基建的安全一向備受公眾質疑，《蘋果》今往港珠澳大橋及其連接的人工島視察，從航拍片段可見，人工島似乎與今年4月所拍攝到的沒有太大分別，防波堤的扭工字塊（消波塊）仍像被海浪沖散。

不過，新華社昨天報道指，據其記者向大橋管理局了解，有大橋個別室外燈具損壞、有房間門窗出現滲漏。而橋樑及隧道結構完好，主要設施功能正常，東西人工島扭工字塊防浪效果良好、狀態正常。報道又指，山竹來襲時，大橋管理局啟動了Ⅰ級響應、有83人員在東人工島、西人工島、收費樓、救援樓等設施值守。

大橋管理局又透露山竹來襲時，錄得最大風速為55m/s，風力相當於16級。報道又指港珠澳大橋的顫振臨界風速一般為96.4m/s至大於150m/s，這說明港珠澳大橋具備足夠的抗風能力。
《蘋果》今年4月獨家揭發，港珠澳大橋人工島逾千個總重量逾千噸的消波塊疑被沖散捲入海中。內地的港珠澳大橋管理局當時回應稱，是刻意把部份消波塊「隨機」放到海中以形成潛堤，否認有安全問題，惟多名工程師均表明不相信當局說法。

人在做，天在看

點解有時1架車, 有時2架車

工程車點解泊沙地

可能係影左兩個人工島,
但會唔會咁巧合其中一架車個泊位置兩個島都係固定係中間(沙地)

d CG 真係好奇妙, 唔好計個陰影位先

總結:好撚假

睇咗cm度d人係飛機影既相，見到防波堤既損毀比條片入面嚴重，加上打完風後竟然仍然乾淨到咁，防波堤上面一舊垃圾發泡膠都冇 真係好難唔懷疑條片既真確性。究竟有冇其他方法自己去查驗

CG？

呢單嘢真係要push，若然造假屬實，已經唔係以前報導偏頗、選擇性報導既層次，而係堂堂正正既發放假消息、擅改事實！！ 仲要係出自一向「反建制」既蘋果，簡直係1984 既Ministry of Truth 真理部咁，諗起都恐怖

自己去

ＣＧ當航拍

講過好多次呢個唔係人工島
係海底隧道入口

利申 我係人工島工程師

以為轉下黑白effect，又低resolution就過到骨
點知都係假到用電話咁細既mon都睇得出係CG

連登仔又燈返生港豬噢

冇人討論？

個d位禁飛區

一睇就個cg 當人傻

沙中線一系列醜聞全靠蘋果/有線發掘出嚟，區區一個西九高鐵爆玻璃/漏水都要話比中共收編而極力隱暪甚至話偽造CG其實講唔過去 反而我覺得唯一好可疑只有冧樹壓死人變跳樓呢單，原因係跳樓多數血肉模糊，即使全屍亦多數大量出血，所以一係就打格仔，一係就見到樹葉明顯染紅，未至於全屍又冇血 所以死因九成係比鈍物擊中致死，即係比樹壓死

點解要拍得咁詭異

毒果點解要咁做？

點解港豬噢大橋可以FULFILL到毒果心中既大中華主義？

CG? 我對眼係唔係有問題?

打完風, 個海仲咁清

捲起左海底d 泥, 垃圾咁快攪掂
大自然復原得咁快

真係好似CG

打完風一塵不染， 少少花都無。

好明顯係假.

一睇D光影就信CG啦 做假新聞